export const questions = [
  {
    question:
      "Quelle technologie est principalement utilisée pour le développement front-end ?",
    options: ["Node.js", "Java", "HTML", "Docker"],
    correctAnswer: "HTML",
  },
  {
    question:
      "Quel système de gestion de versions est largement utilisé dans le développement logiciel ?",
    options: ["Scrum", "Agile", "Git", "GitHub"],
    correctAnswer: "Git",
  },

  {
    question:
      "Quel outil est utilisé pour effectuer des tests unitaires en JavaScript ?",
    options: ["Cypress", "Supertest", "Jest", "Prisma"],
    correctAnswer: "Jest",
  },
  {
    question:
      "Quelle approche de développement encourage à écrire des tests avant d'écrire le code de production ?",
    options: [
      "Test Driven Development (TDD)",
      "User Experience (UX)",
      "SEO",
      "API REST",
    ],
    correctAnswer: "Test Driven Development (TDD)",
  },
  {
    question:
      "Quel outil est utilisé pour le conteneurisation des applications ?",
    options: ["HTML", "CSS", "Docker", "TypeScript"],
    correctAnswer: "Docker",
  },
  {
    question:
      "Quelle bibliothèque/framework JavaScript est souvent utilisée pour construire des applications web dynamiques ?",
    options: ["React.js", "HTML", "MySQL", "TypeScript"],
    correctAnswer: "React.js",
  },
  {
    question:
      "Quelle base de données est généralement utilisée avec Node.js pour le développement back-end ?",
    options: ["SQLite", "MongoDB", "HTML", "Jest"],
    correctAnswer: "MongoDB",
  },
  {
    question:
      "Quelle technologie est souvent utilisée pour créer des composants réutilisables dans React.js ?",
    options: ["Express", "Docker", "Redux", "Web Basics"],
    correctAnswer: "Redux",
  },
  {
    question:
      "Quel langage est couramment utilisé pour la programmation côté client (front-end) ?",
    options: ["MySQL", "TypeScript", "Node.js", "HTML"],
    correctAnswer: "HTML",
  },
  {
    question:
      "Quel langage est utilisé pour la mise en page et la présentation des sites web ?",
    options: ["JavaScript", "CSS", "TypeScript", "React.js"],
    correctAnswer: "CSS",
  },
  {
    question:
      "Quelle est la différence entre HTTP et HTTPS en termes de sécurité des données ?",
    options: [
      "HTTP est plus rapide que HTTPS.",
      "HTTPS chiffre les données transmises, tandis que HTTP ne le fait pas.",
      "HTTP utilise un port différent de HTTPS.",
      "HTTPS n'est pas adapté aux applications web.",
    ],
    correctAnswer:
      "HTTPS chiffre les données transmises, tandis que HTTP ne le fait pas.",
  },
  {
    question:
      "Dans le contexte de la programmation orientée objet, qu'est-ce qu'une classe abstraite ?",
    options: [
      "Une classe qui ne peut pas être instanciée.",
      "Une classe qui n'a pas de méthodes.",
      "Une classe qui ne peut pas être héritée.",
      "Une classe qui n'a pas de constructeur.",
    ],
    correctAnswer: "Une classe qui ne peut pas être instanciée.",
  },
  {
    question:
      "Quelle est la principale différence entre RESTful et GraphQL en matière de gestion des données ?",
    options: [
      "RESTful utilise des requêtes HTTP GET uniquement.",
      "GraphQL permet de spécifier les données exactes à récupérer dans une seule requête.",
      "RESTful est plus adapté aux applications temps réel.",
      "GraphQL est plus lent que RESTful.",
    ],
    correctAnswer:
      "GraphQL permet de spécifier les données exactes à récupérer dans une seule requête.",
  },
  {
    question:
      "Quelle est la principale utilité de l'indexation des bases de données MySQL ?",
    options: [
      "Accélérer les opérations de suppression de données.",
      "Accélérer les opérations de mise à jour de données.",
      "Améliorer les performances des requêtes de recherche.",
      "Réduire la taille des bases de données.",
    ],
    correctAnswer: "Améliorer les performances des requêtes de recherche.",
  },
  {
    question:
      "Quelle est la fonction principale de l'outil Docker Compose dans le développement d'applications conteneurisées ?",
    options: [
      "Gérer les conteneurs Docker sur un cluster.",
      "Faciliter le déploiement d'applications sur des serveurs physiques.",
      "Orchestrer et gérer plusieurs conteneurs en tant qu'application unique.",
      "Créer des images Docker à partir de code source.",
    ],
    correctAnswer:
      "Orchestrer et gérer plusieurs conteneurs en tant qu'application unique.",
  },
  {
    question:
      "Quelle est la signification de l'acronyme 'CI/CD' dans le développement logiciel ?",
    options: [
      "Continuous Integration/Continuous Deployment",
      "Centralized Integration/Centralized Deployment",
      "Cooperative Integration/Cooperative Deployment",
      "Complete Integration/Complete Deployment",
    ],
    correctAnswer: "Continuous Integration/Continuous Deployment",
  },
  {
    question:
      "Quelle est la différence entre une clef primaire (primary key) et une clef étrangère (foreign key) dans une base de données relationnelle ?",
    options: [
      "Une clef primaire identifie une table, tandis qu'une clef étrangère identifie une colonne.",
      "Une clef primaire permet d'indexer des données, tandis qu'une clef étrangère ne le permet pas.",
      "Une clef primaire assure l'unicité des valeurs dans une colonne, tandis qu'une clef étrangère établit une relation entre des tables.",
      "Une clef primaire est facultative, tandis qu'une clef étrangère est obligatoire.",
    ],
    correctAnswer:
      "Une clef primaire assure l'unicité des valeurs dans une colonne, tandis qu'une clef étrangère établit une relation entre des tables.",
  },
  {
    question:
      "Quelle est la différence entre une Single Page Application (SPA) et une Multi Page Application (MPA) en termes d'architecture web ?",
    options: [
      "Une SPA ne fonctionne qu'avec JavaScript, tandis qu'une MPA fonctionne avec plusieurs langages.",
      "Une SPA charge toutes ses ressources initiales en une seule fois, tandis qu'une MPA les charge au fur et à mesure.",
      "Une SPA ne nécessite pas de serveur web, tandis qu'une MPA en nécessite un.",
      "Une SPA est plus adaptée aux sites statiques, tandis qu'une MPA est plus adaptée aux applications dynamiques.",
    ],
    correctAnswer:
      "Une SPA charge toutes ses ressources initiales en une seule fois, tandis qu'une MPA les charge au fur et à mesure.",
  },
  {
    question:
      "Qu'est-ce qu'une opération 'pull request' (demande d'extraction) dans le contexte de Git et GitHub ?",
    options: [
      "Une demande pour fusionner une branche dans une autre.",
      "Une demande pour supprimer une branche.",
      "Une demande pour créer une nouvelle branche.",
      "Une demande pour réorganiser l'historique des commits.",
    ],
    correctAnswer: "Une demande pour fusionner une branche dans une autre.",
  },
  {
    question:
      "Quel langage de programmation est principalement utilisé pour créer des interactions dynamiques côté client dans une page web ?",
    options: ["HTML", "CSS", "JavaScript", "TypeScript"],
    correctAnswer: "JavaScript",
  },
  {
    question:
      "Quel framework JavaScript est utilisé pour la création d'applications mobiles multiplateformes ?",
    options: ["React.js", "Node.js", "Express.js", "Docker"],
    correctAnswer: "React.js",
  },
  {
    question:
      "Quel protocole permet l'authentification et la sécurisation des communications entre un client et un serveur web ?",
    options: ["HTML", "JWT (JSON Web Token)", "MySQL", "Prisma"],
    correctAnswer: "JWT (JSON Web Token)",
  },
  {
    question:
      "Quelle méthode HTTP est généralement utilisée pour récupérer des données depuis un serveur ?",
    options: ["GET", "POST", "PUT", "DELETE"],
    correctAnswer: "GET",
  },
  {
    question:
      "Quel acronyme désigne une interface utilisateur conviviale et intuitive ?",
    options: ["SEO", "SPA", "UX", "MPA"],
    correctAnswer: "UX",
  },
  {
    question:
      "Quelle méthode de test permet de simuler des interactions utilisateur dans une application web ?",
    options: [
      "End-to-End (E2E) testing",
      "Unit testing",
      "API testing",
      "Docker testing",
    ],
    correctAnswer: "End-to-End (E2E) testing",
  },
  {
    question:
      "Quel outil est un ORM (Object-Relational Mapping) couramment utilisé avec Node.js ?",
    options: ["MySQL", "Express.js", "Prisma", "React Router"],
    correctAnswer: "Prisma",
  },
  {
    question:
      "Quelle technologie permet la communication en temps réel entre le serveur et le client dans une application web ?",
    options: ["MySQL", "API REST", "WebSocket (Socket.io)", "HTML"],
    correctAnswer: "WebSocket (Socket.io)",
  },
  {
    question:
      "Quelle méthodologie de développement favorise une approche itérative et collaborative ?",
    options: ["Programming Basics", "Scrum", "Agile", "Git"],
    correctAnswer: "Scrum",
  },
  {
    question:
      "Quel élément est utilisé pour définir les routes dans une application React.js ?",
    options: ["API REST", "SPA", "Express.js", "React Router"],
    correctAnswer: "React Router",
  },
  {
    question:
      "Quel concept JavaScript permet de traiter efficacement les opérations asynchrones ?",
    options: ["Callbacks", "Promises", "Async/Await", "EventListeners"],
    correctAnswer: "Async/Await",
  },
  {
    question:
      "Quel est le principal avantage de l'utilisation de Webpack dans un projet JavaScript moderne ?",
    options: [
      "Minification du code",
      "Gestion des dépendances",
      "Compilation de TypeScript",
      "Création de composants React",
    ],
    correctAnswer: "Gestion des dépendances",
  },
  {
    question:
      "Quelle est la méthode JavaScript utilisée pour ajouter un élément à la fin d'un tableau ?",
    options: ["push()", "append()", "insert()", "concat()"],
    correctAnswer: "push()",
  },
  {
    question:
      "Quelle technologie est principalement utilisée pour l'authentification des utilisateurs dans les applications web modernes ?",
    options: ["OAuth", "GraphQL", "REST", "SOAP"],
    correctAnswer: "OAuth",
  },
  {
    question:
      "Quel outil est utilisé pour gérer les versions des dépendances d'un projet JavaScript ?",
    options: ["NPM (Node Package Manager)", "Git", "Babel", "Webpack"],
    correctAnswer: "NPM (Node Package Manager)",
  },
  {
    question:
      "Quel concept de React.js permet de transférer les propriétés d'un composant parent à un composant enfant ?",
    options: ["Props", "State", "Hooks", "Context"],
    correctAnswer: "Props",
  },
  {
    question:
      "Quelle est la fonction principale de Redux dans une application React ?",
    options: [
      "Gérer les requêtes HTTP",
      "Gérer l'état global de l'application",
      "Créer des composants React",
      "Gérer la navigation",
    ],
    correctAnswer: "Gérer l'état global de l'application",
  },
  {
    question:
      "Quel est l'avantage de l'utilisation de l'architecture des microservices dans le développement d'applications ?",
    options: [
      "Réduction de la complexité",
      "Centralisation des données",
      "Augmentation des performances",
      "Simplification de la maintenance",
    ],
    correctAnswer: "Réduction de la complexité",
  },
  {
    question:
      "Quelle méthode HTTP est généralement utilisée pour envoyer des données à un serveur dans une application web ?",
    options: ["GET", "POST", "PUT", "DELETE"],
    correctAnswer: "POST",
  },
  {
    question:
      "Quelle est la principale fonction de l'outil ESLint dans le développement JavaScript ?",
    options: [
      "Gestion des dépendances",
      "Analyse statique du code",
      "Compilation de TypeScript",
      "Minification du code",
    ],
    correctAnswer: "Analyse statique du code",
  },
  {
    question:
      "Quelle est la complexité temporelle moyenne de l'algorithme de tri rapide (QuickSort) dans le pire des cas ?",
    options: ["O(n)", "O(n log n)", "O(log n)", "O(n^2)"],
    correctAnswer: "O(n^2)",
  },
  {
    question:
      "Quelle méthode JavaScript est utilisée pour créer une nouvelle instance d'un objet à partir d'un prototype existant ?",
    options: [
      "Object.create()",
      "Object.extend()",
      "Object.instantiate()",
      "Object.construct()",
    ],
    correctAnswer: "Object.create()",
  },
  {
    question:
      "Quelle est la sortie de la fonction `console.log(0.1 + 0.2)` en JavaScript ?",
    options: ["0.30000000000000004", "0.3", "0.3000000001", "0.2"],
    correctAnswer: "0.30000000000000004",
  },
  {
    question:
      "Quel design pattern JavaScript est utilisé pour créer un seul objet avec plusieurs instances partageant les mêmes propriétés ?",
    options: [
      "Singleton Pattern",
      "Factory Pattern",
      "Observer Pattern",
      "Decorator Pattern",
    ],
    correctAnswer: "Singleton Pattern",
  },
  {
    question:
      "Quelle méthode JavaScript est utilisée pour ajouter un élément au début d'un tableau ?",
    options: ["unshift()", "prepend()", "insertAtStart()", "push()"],
    correctAnswer: "unshift()",
  },
  {
    question:
      "Quel algorithme est couramment utilisé pour résoudre le problème du plus court chemin dans un graphe pondéré ?",
    options: [
      "Algorithme de tri rapide (QuickSort)",
      "Algorithme de recherche binaire (Binary Search)",
      "Algorithme de Dijkstra",
      "Algorithme de fusion (Merge Sort)",
    ],
    correctAnswer: "Algorithme de Dijkstra",
  },
  {
    question:
      "Quelle est la principale utilisation de l'opérateur `await` en JavaScript dans le contexte des fonctions asynchrones ?",
    options: [
      "Interrompre l'exécution d'une boucle",
      "Récupérer la valeur d'une promesse résolue",
      "Ajouter un délai de temps à une fonction",
      "Modifier une variable globale",
    ],
    correctAnswer: "Récupérer la valeur d'une promesse résolue",
  },
  {
    question:
      "Quelle méthode JavaScript est utilisée pour supprimer un élément d'un tableau en spécifiant son index ?",
    options: ["splice()", "delete()", "remove()", "pop()"],
    correctAnswer: "splice()",
  },
  {
    question:
      "Quelle fonctionnalité de CSS est utilisée pour créer une ombre portée autour d'un élément HTML ?",
    options: ["box-shadow", "text-shadow", "border-shadow", "element-shadow"],
    correctAnswer: "box-shadow",
  },
  {
    question:
      "Quelle méthode HTTP est généralement utilisée pour mettre à jour des données sur un serveur dans une application web ?",
    options: ["GET", "POST", "PUT", "PATCH"],
    correctAnswer: "PUT",
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom de la structure de données qui permet d'accéder rapidement à un élément en utilisant une clé ?",
    options: [
      "Tableau (Array)",
      "Pile (Stack)",
      "File (Queue)",
      "Table de hachage (Hash table)",
    ],
    correctAnswer: "Table de hachage (Hash table)",
  },
  {
    question:
      "Dans le contexte de la programmation orientée objet, quel concept permet l'héritage de propriétés et de méthodes entre les classes ?",
    options: ["Encapsulation", "Polymorphisme", "Abstraction", "Héritage"],
    correctAnswer: "Héritage",
  },
  {
    question:
      "Quelle méthode de tri a une complexité temporelle garantie de O(n log n) dans tous les cas ?",
    options: [
      "Tri à bulles (Bubble Sort)",
      "Tri rapide (Quick Sort)",
      "Tri par fusion (Merge Sort)",
      "Tri par sélection (Selection Sort)",
    ],
    correctAnswer: "Tri par fusion (Merge Sort)",
  },
  {
    question:
      "Quelle fonction JavaScript est utilisée pour ajouter un événement à un élément HTML de manière compatible avec tous les navigateurs ?",
    options: [
      "addEventListener()",
      "attachEvent()",
      "onEvent()",
      "bindEvent()",
    ],
    correctAnswer: "addEventListener()",
  },
  {
    question: "Quels sont les trois piliers du référencement (SEO) ?",
    options: [
      "contenu, publicité, balises",
      "données opengraph, favicon, balises title et description",
      "technique, contenu, netlinking",
      "redirection, traffic, taux de conversion",
    ],
    correctAnswer: "technique, contenu, netlinking",
  },
  {
    question:
      "Quelle méthode JavaScript est utilisée pour créer une copie superficielle d'un objet ?",
    options: [
      "Object.clone()",
      "Object.copy()",
      "Object.assign()",
      "Object.duplicate()",
    ],
    correctAnswer: "Object.assign()",
  },
  {
    question:
      "Quelle est la principale différence entre les opérateurs '==' et '===' en JavaScript ?",
    options: [
      "Ils sont équivalents et peuvent être utilisés indifféremment.",
      "'==' compare la valeur sans tenir compte du type, tandis que '===' compare la valeur et le type.",
      "'==' compare uniquement le type, tandis que '===' compare la valeur et le type.",
      "Il n'y a pas de différence, ce sont des synonymes.",
    ],
    correctAnswer:
      "'==' compare la valeur sans tenir compte du type, tandis que '===' compare la valeur et le type.",
  },
  {
    question:
      "Quelle méthode JavaScript est utilisée pour créer un nouvel élément HTML dans le DOM ?",
    options: [
      "document.createElement()",
      "document.newElement()",
      "document.addElement()",
      "document.makeElement()",
    ],
    correctAnswer: "document.createElement()",
  },
  {
    question:
      "Quel est le principe du modèle de conception MVC (Modèle-Vue-Contrôleur) dans le développement web ?",
    options: [
      "Séparation des préoccupations en trois composants : données, interface utilisateur et logique de contrôle.",
      "Utilisation exclusive de modèles 3D pour la conception de sites web.",
      "Centralisation de la gestion des erreurs dans le contrôleur.",
      "Intégration de toutes les fonctionnalités dans une seule classe de modèle.",
    ],
    correctAnswer:
      "Séparation des préoccupations en trois composants : données, interface utilisateur et logique de contrôle.",
  },
  {
    question:
      "Quelle est la fonction principale de l'outil de gestion de version Git ?",
    options: [
      "Générer de la documentation technique.",
      "Collaborer sur des feuilles de calcul.",
      "Suivre les modifications de code source et gérer les versions.",
      "Créer des graphiques et des diagrammes UML.",
    ],
    correctAnswer:
      "Suivre les modifications de code source et gérer les versions.",
  },

  {
    question:
      "Quel outil est utilisé pour gérer les dépendances d'un projet JavaScript et installer des packages tiers ?",
    options: ["Git", "Webpack", "NPM (Node Package Manager)", "Babel"],
    correctAnswer: "NPM (Node Package Manager)",
  },
  {
    question:
      "Quel acronyme désigne l'optimisation des moteurs de recherche pour améliorer la visibilité d'un site web dans les résultats de recherche ?",
    options: ["SPA", "API", "SEO", "UX"],
    correctAnswer: "SEO",
  },

  {
    question:
      "Quel format de données est couramment utilisé pour échanger des informations entre un client et un serveur dans une API RESTful ?",
    options: [
      "JSON (JavaScript Object Notation)",
      "XML (eXtensible Markup Language)",
      "YAML (Yet Another Markup Language)",
      "CSV (Comma-Separated Values)",
    ],
    correctAnswer: "JSON (JavaScript Object Notation)",
  },
  {
    question:
      "Quelle méthode HTTP est généralement utilisée pour soumettre des données de formulaire depuis un navigateur vers un serveur web ?",
    options: ["GET", "POST", "PUT", "DELETE"],
    correctAnswer: "POST",
  },
  {
    question:
      "Quel est l'objectif principal de l'architecture à microservices dans le développement d'applications ?",
    options: [
      "Réduire la complexité en fusionnant toutes les fonctionnalités en un seul service.",
      "Séparer l'application en petits services indépendants pour une évolutivité et une maintenance plus simples.",
      "Utiliser des microphones pour enregistrer des sons dans l'application.",
      "Supprimer toutes les fonctionnalités inutiles de l'application.",
    ],
    correctAnswer:
      "Séparer l'application en petits services indépendants pour une évolutivité et une maintenance plus simples.",
  },
  {
    question: "Qu'est-ce que Node.js ?",
    options: [
      "Un navigateur web populaire.",
      "Un système d'exploitation open source.",
      "Un environnement d'exécution JavaScript côté serveur.",
      "Un framework CSS pour la conception d'interfaces utilisateur.",
    ],
    correctAnswer: "Un environnement d'exécution JavaScript côté serveur.",
  },
  {
    question:
      "Quelle est la principale différence entre une Single Page Application (SPA) et une Multi Page Application (MPA) dans le développement web ?",
    options: [
      "Une SPA utilise uniquement JavaScript, tandis qu'une MPA utilise plusieurs langages de programmation.",
      "Une SPA charge toutes ses ressources initiales en une seule fois, tandis qu'une MPA les charge au fur et à mesure de la navigation.",
      "Une SPA ne nécessite pas de serveur web, tandis qu'une MPA en nécessite un.",
      "Une SPA est mieux adaptée aux sites statiques, tandis qu'une MPA est mieux adaptée aux applications dynamiques.",
    ],
    correctAnswer:
      "Une SPA charge toutes ses ressources initiales en une seule fois, tandis qu'une MPA les charge au fur et à mesure de la navigation.",
  },
  {
    question:
      "Quelle est la principale caractéristique de TypeScript par rapport à JavaScript ?",
    options: [
      "TypeScript est un langage de programmation interprété.",
      "TypeScript est basé sur la machine virtuelle Java.",
      "TypeScript ajoute la possibilité de définir des types statiques aux variables et aux fonctions.",
      "TypeScript ne prend pas en charge les fonctions fléchées.",
    ],
    correctAnswer:
      "TypeScript ajoute la possibilité de définir des types statiques aux variables et aux fonctions.",
  },
  {
    question: "Qu'est-ce que SQL (Structured Query Language) ?",
    options: [
      "Un langage de programmation pour le développement web.",
      "Un langage de requête pour interagir avec les bases de données relationnelles.",
      "Un framework JavaScript pour la création d'interfaces utilisateur.",
      "Un système de gestion de version pour le code source.",
    ],
    correctAnswer:
      "Un langage de requête pour interagir avec les bases de données relationnelles.",
  },
  {
    question:
      "Quelle est la principale caractéristique de MySQL par rapport à d'autres systèmes de gestion de bases de données ?",
    options: [
      "MySQL est une base de données NoSQL.",
      "MySQL est une base de données orientée objet.",
      "MySQL est open source et largement utilisé pour les applications web.",
      "MySQL ne prend en charge que les données structurées, pas les données non structurées.",
    ],
    correctAnswer:
      "MySQL est open source et largement utilisé pour les applications web.",
  },

  // {
  //   question: "",
  //   options: [
  //     "",
  //     "",
  //     "",
  //     ""
  //   ],
  //   correctAnswer: ""
  // },
];

// console.log(questions.length);
